<div class="center"><img class="wp-image-10124" src="/app/uploads/2014/03/577410_10203017470938753_2111228729_n.jpg" /></div>
<p><img alt="" class="wp-image-13687" src="/app/uploads/2014/03/Captura-de-pantalla-2014-03-02-a-las-13_31_51.png" style="width: 550px; " /></p>
<p>Hoy se han hecho p&uacute;blicos los detalles de una investigaci&oacute;n encubierta en un centro de experimentaci&oacute;n animal autorizado por el gobierno brit&aacute;nico donde los cachorros de tan s&oacute;lo cuatro semanas eran separados de sus madres y matados como parte del experimento.</p>
<p>Las sobrecogedoras fotograf&iacute;as y secuencias de v&iacute;deo que muestran a los cachorros en p&aacute;nico mientras se les inyecta con agujas antes de ser diseccionados, han sido tomadas por una investigadora encubierta que trabaj&oacute; en el centro durante ocho meses, hasta diciembre del a&ntilde;o pasado.</p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Md69-iY84f0" width="560"></iframe></p>
<p>La investigadora, una graduada de la universidad de ciencia animal, tambi&eacute;n estaba trabajando con la Uni&oacute;n Brit&aacute;nica para la Abolici&oacute;n de la Vivisecci&oacute;n (BUAV) durante todo ese tiempo.</p>
<p>La <a href="http://www.buav.org">BUAV</a> cree que es necesario que la opini&oacute;n p&uacute;blica conozca lo que sucede en estos lugares para fomentar el debate sobre la experimentaci&oacute;n con animales.</p>
<p><img alt="" class="wp-image-13688" src="/app/uploads/2014/03/Captura-de-pantalla-2014-03-02-a-las-13_33_37.png" style="width: 550px; " /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El centro, que se encuentra en Cambridgeshire, es propiedad del gigante farmac&eacute;utico de Estados Unidos Merck, Sharp &amp; Dohme (MSD). MSD ha afirmado que no se vulnera ninguna ley y que se adhieren a todas las normas . Sin embargo, BUAV ha solicitado una investigaci&oacute;n por las evidencias de irregularidades que han sido recopildas por su investigadora encubierta.</p>
<p>El ministro del Interior Norman Baker, indic&oacute; que su departamento ha llevado a cabo inspecciones no anunciadas en el centro durante el a&ntilde;o pasado y ahora est&aacute; exigiendo un informe completo en sus conclusiones.</p>
<p><img alt="" class="wp-image-13596" src="/app/uploads/2014/03/10001065_10152203074802114_904642122_o.jpg" style="width: 150px; float: left; margin: 5px 7px;" />La investigadora film&oacute; c&oacute;mo cachorros felices y juguetones, eran separados de sus madres y aullaban de p&aacute;nico mientras les inyectaban grandes agujas en sus venas.</p>
<p>Las madres, que estaban completamente sanas, tambi&eacute;n eran matadas, sin que hubiera ning&uacute;n intento por parte del centro de encontrales un hogar. Mientras estaba all&iacute;, document&oacute; c&oacute;mo mataron a 92 cachorros beagle, 10 madres beagles, al menos 15 gatos y un n&uacute;mero desconocido de conejos, terneros y pollos.</p>
<p>El centro tambi&eacute;n utiliza gatos y conejos j&oacute;venes, pollos y terneros. Los animales se utilizan en las pruebas de vacunas veterinarias para enfermedades como la tos de las perreras, parvovirus y calicivirus felino.</p>
<p>La BUAV reclama el uso de enfoques alternativos, por ejemplo haciendo m&aacute;s uso del an&aacute;lisis de las bacterias de c&eacute;lulas, y esperan que esta investigaci&oacute;n genere un debate p&uacute;blico en ese sentido.</p>
<p>&nbsp;</p>

